睇完今年金曲獎入圍名單，我覺得台灣文化局係有心針對澳門歌手

老老實實，我一直都好認同台灣金曲獎算係全亞洲含金量同公信力最高的音樂典禮
然而其實呢幾年都有唔少澳門歌手唱過國語歌
例如龍世傑，歐陽日華，陳慧敏，小肥
佢地有時都會去台灣宣傳，而且唱功同音樂質素係唔差過香港歌手
但係呢30年黎，台灣文化局始終都係唔俾澳門歌手入埋黎玩
反而年年有勁多香港歌手同馬來西亞歌手有份玩
更好笑係過往有好幾屆連講韓文的韓國歌手都有份入圍有份玩
其實我覺得台灣文化局根本有少少係玩針對囉

評審好似每一兩年就換人 點玩針對
佢地一係冇報名一係唔紅冇人識所以冇提名掛

我記得龍世傑同歐陽日華講過話由去年開始已經報左名
就係因為每年都換評審所以好奇怪點解咁多年都無澳門歌手份
金曲獎不嬲實力行先，唔會理你究竟紅唔紅

個咩歐陽日華難聽到

佢勁過好多香港所謂歌手啦

歐陽震華，黃日華

因為 澳門 = 中國澳門

曾憲梓.jpg

評審準則唔只係唱的好唔好聽
會考慮埋首歌既本身既意義
同埋製作係咪認真 修音效果大細

所以唔係針對邊個歌手
而係澳門暫時未有錄音水準高過台灣 香港既錄音技術
入圍唔到演唱類好正常

而且製作偏低成本
自然入圍唔到製作獎項 (MV、製作人)

順便一提 台灣宜家呢幾年入圍既都唔係普通芭樂歌
全部都係自己寫 (lala、艾宜良) 或者概念專輯 (阿密特)
或者生死、人生有關既歌

澳門同香港撚寫到呢d歌咩

啱 起碼歐陽日華去過韓國受訓過
雖然個樣唔多掂

有實力就夠啦
加上佢有葡國護照，已經贏哂

香港更加無人care
睇下你本護照先

問題係而家澳門音樂已經進步左好多啦，我敢講質素係屌打而家香港幾條街
但係今年金曲獎仍然有唔少香港歌手有份玩
澳門歌手就無份玩
所以我覺得台灣文化局係有心針對澳門歌手

你都答左你自己

但係我唔覺得龍世傑同歐陽日華實力會差過香港班所謂歌手囉

唔緊要啦

明針對㗎啦
MFM都入唔到最佳演唱組合獎
真係痴線

MFM真係高質
羅嘉豪好靚仔

張敬軒都冇攞過啦 個條乜野日華可以爭邊個獎？